
\beginsong
\songname{Slavíci z Madridu}
\songautor{Waldemar Matuška}

\noverse
Předehra: [Am Em H7 E7] (2+2x) {}
\endverse

\verse
[Emi]Nebe je modrý a [H7]zlatý, bílá sluneční [Emi]záře,
horko a sváteční šaty, vřava a zpocený tváře,
vím, co se bude dít, býk už se v ohradě vzpíná,
kdo chce, ten může jít, já si dám sklenici vína.
\endverse

\refrain
[Ami]{}Žízeň je veliká, [Emi]{}život mi utíká,
[H7]nechte mě příjemně [Emi]snít,
[Ami]ve stínu pod fíky [Emi]poslouchat slavíky,
[H7]zpívat si s nima a [E7]pít.
\endrefrain

\verse
Ženy jsou krásný a cudný, 
mnohá se ve mně zhlídla,
oči jako dvě studny, 
vlasy jak havraní křídla,
dobře vím, co znamená pád 
do nástrah dívčího klína,
někdo má pletky rád, já radši sklenici vína.
\endverse

\verse
Nebe je modrý a zlatý, ženy krásný a cudný,
mantily, sváteční šaty, oči jako dvě studny,
zmoudřel jsem stranou od lidí,
jsem jak ta zahrada stinná,
kdo chce, ať mi závidí, já si dám sklenici vína!
\endverse
\endsong
